7.1遭警鎖手銬 兩示威者索償敗訴

7.1遭警鎖手銬 兩示威者索償敗訴

申索人梁國華（左）和關振邦原本各索償5萬元，結果每人須向政府賠償1.2萬元訟費。

【本報訊】國家主席習近平前年7.1訪港，尖沙嘴文化中心有示威，兩名社運人士質疑警方無理拘捕，濫用手銬，循小額錢債審裁處控告警方。審裁官昨判兩人敗訴，認為警方有基礎懷疑兩人阻礙文娛中心職員執行職務，而且當日示威並不和平，申索人曾激動反抗，警方為保自身和他人安全，防範申索人逃走，有必要動用手銬。

每人須賠政府1.2萬

申索人梁國華和關振邦原本各索償5萬元，結果每人須向政府賠償1.2萬元訟費。梁質疑涉案證人以公職人員身份出庭，為何訟費包括工資損失，審裁官指案例表明須彌補政府因證人出庭而蒙受的損失。審裁官指當日示威者拉起大幅橫額，文化中心職員勸喻離開，但申索人大聲喝罵，肢體反抗，又有人推鐵馬，場面混亂，關一度跌倒。審裁官認為警方有理由相信申索人涉嫌違法，即使兩人最終沒被起訴，也不代表拘捕無理，至於警員沒展示委任證並非重點。審裁官續指，警方用手銬鎖住申索人，乘警車用7分鐘返回警署，確認安全便解除，合理合法。

案件編號：SCTC42079-80/17
■記者勞東來

上一則
上一則
安排外傭假結婚 女主腦入獄39月

下一則
下一則
昨晚六合彩開獎結果

即使兩人最終沒被起訴，也不代表拘捕無理

至於警員沒展示委任證並非重點

去過小額錢債就知啲審裁官咩料

原來咁垃圾

先搵職員，叫雙方私了，就知道班友乜料